上t=Ted講Talk 王梓軒分享追夢：「莫忘初衷」

上個月王梓軒為音樂舞台劇《利瑪竇》忙得不可開交，日前，梓軒為美國著名講座到恒生管理學院演講，主題是「Looking Forward」，並分享自己「追夢」的過程，今次有9位演講者，他們來自不同行業，有著名Youtuber Torres Pit (托哥)、企業家Andrew Chambers、建築師David Nesbitt、銀行家及教育工作者Dannie Cheung、更生人士Jeffrey Andrews等等。
當日梓軒演講詞講述的重點為莫忘初衷：「BB時乜都想做、乜都想試，但往往父母或長輩怕你受傷害而阻止，長大後，亦會遵循父母嘅教導，畢業後去銀行返工……之後我轉行做創作歌手，身邊人會有好多唔同嘅聲音，叫你唔好做，因為怕你辛苦，怕你條路難行，有時呢啲阻力會令你減低自信，又會令你懷疑自己能力等等……所以要多謝一直鼓勵以及俾機會我嘅前輩及監製。」
接著梓軒又分享剛演完舞台劇《利瑪竇》，他被這位傳教士嘅經歷影響了不少，其傳教嘅精神也令他深明堅持自己目標嘅重要性，梓軒話：「一個意大利神父遠道去中國傳教，雖然最終達唔到自己最初建立嘅目標，但其傳教嘅經歷對學術研究、文化交流都有好大貢獻！」梓軒呼籲學生們每遇到困難都不要輕易放棄，要堅持、繼續前行，千萬不要忘記自己嘅初衷！
雖然演講時間只有20分鐘，但梓軒花了不少時間準備，梓軒話：「兩個月前收到邀請，我就開始準備演講詞，希望我嘅經歷可以啟發到他人！」

憑咩

憑老豆有錢

最後他成為偉大的數學家

我上網買條褲幾多錢？1、2、3！

咁入面有勁人都要搵啲差嘅襯托返嘅

唔係呀，個個有個 "x" ，外國都係乜鳩人都講得

100x30=30000